\chapter{Desarrollo}
\section{Circuito Acondicionador de Señal}
El circuito integrado LM335 es un sensor de temperatura calibrado en Kelvin por lo tanto a 
$273 K$ ($0^\circ C$) la caida de tensión en el sensor será de $2,73 V$ y a $323 K$ ($50^\circ C$) 
la tensión será de $3,23 V$. El sensor realiza entre sus bornes una variación de $10  \sfrac{mV}{K}$ 
o lo que es equivalente $10  \sfrac{mV}{^\circ C}$. La variación total para $\Delta T = 50^\circ C$ 
será de $0,5 V$. Para ajustar los limites a la salida del CAS entre $0 V$ y $5 V$ será necesario 
amplificar 10 veces y desplazar a $0 V$ el nivel inferior del sensor.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\node[inner sep=0pt] (Diagrama en bloques) at (0,0)
			{\includegraphics[width=1.0\textwidth]{../imagenes/bloques.png}};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\caption{Diagrama en bloques de sistema con CAS}
	\label{fig:bloquesCAS}
\end{figure}

La figura \ref{fig:bloquesCAS} muestra con mayor claridad lo descripto anteriormente.

\section{Cálculo de elementos del circuito}
La hoja de datos del sensor de temperatura, especifica una corriente de operación de entre $400 \mu A$ 
y $4 mA$, por lo tanto se establece en 2 mA para el caso donde la corriente sea máxima.

El circuito del sensor será el indicado en la figura \ref{fig:circSensor}.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\node[inner sep=0pt] (Circuito Sensor) at (0,0)
			{\includegraphics[scale=0.8]{../imagenes/sensor.png}};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\caption{Circuito del sensor de temperatura}
	\label{fig:circSensor}
\end{figure}

Las tensiónes de alimentación provendrán de una fuente simétrica de $\pm{15 V}$.

Cuando la caida de tensión en el sensor sea mínima, en la resistencia $R_1$ será máxima y por lo tanto 
también la corriente.
$$V_{R1} = V_{cc} - 2,73 V = 15 V - 2,73 V = 12,27 V$$
$$R_1 = \frac{V_{R1}}{I} = \frac{12,27 V}{0,002 A}$$
$$\boxed{R_1 = 6135\Omega}$$

Entre los niveles de salida del sensor y los niveles entre $0 V$ y $5 V$ hay una correspondencia 
lineal. Por lo tanto la ecuación que proporcione dicha relación será la de una recta. A 
continuación se observa la misma.

$$V_o = 10V_i - 27,3$$

El circuito estará constituido por dos amplificadores operacionales. Uno hace las veces de inversor 
con ganancia unitara y el otro un sumador inversor con gancia de diez veces. Al invertirse la señal 
proveniente del sensor mediante el primer operacional el segundo agregará el término, +27,3, e 
invertirá nuevamente la señal lográndose así que el primer término sea positivo, y el segundo negativo 
concordando con la ecuación antes mostrada.

\subsection{Primer amplificador operacional}
El primer amplificador operacional, es un inversor con ganancia unitaria, por lo tanto su ecuación es:
$$V_{o1} = -\Big(\frac{R_3}{R_2}\Big)V_i$$

Para una ganancia $G=1$ la relación entre $R_3$ y $R_2$ debe ser igual a 1. Estableciendo $R_2=10k\Omega$, 
luego:

$$R_3 = R_2$$
$$\boxed{R_2 = 10k\Omega}$$
$$\boxed{R_3 = 10k\Omega}$$

\subsection{Segundo amplificador operacional}
En el segundo caso se tiene un amplificador sumador de ganancia $G=10$ y desplazamiento de $+27,3 V$. 
La ecuación de este operacional será:

$$V_{o} = -\Big(\frac{R_6}{R_4}V_{o1}+\frac{R_6}{R_5}V_{1}\Big)$$

Estableciendo:

$$\boxed{R_6=10k\Omega}$$
$$V_1 = +15V$$
$$V_2 = -15V$$

Luego:

$$\frac{R_6}{R_4} = 10$$
$$R_4 = \frac{R_6}{10}$$
$$\boxed{R_4 = 1k\Omega}$$

A continuación, la resistencia $R_5$ estará relacionada con el desplazamiento de nivel de $27,3V$

$$\frac{R_6}{R_5}V_1=27,3V$$
$$R_5=\frac{R_6}{27,3V}V_1=\frac{10000\Omega}{27,3V}15V$$
$$\boxed{R_5=5494\Omega}$$

Las figuras \ref{fig:cero}, \ref{fig:veinticinco} y \ref{fig:cincuenta}, muestran capturas de las 
simulaciones realizadas para $T_0=0^\circ C$, $T_1=25^\circ C$ y $T_2=50^\circ C$ respectivamente.

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\node[inner sep=0pt] (Temp. 0) at (0,0)
			{\includegraphics[width=1.0\textwidth]{../imagenes/simuCAS-0grados.png}};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\caption{Simulación para $T_0=0^\circ C$}
	\label{fig:cero}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\node[inner sep=0pt] (Temp. 25) at (0,0)
			{\includegraphics[width=1.0\textwidth]{../imagenes/simuCAS-25grados.png}};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\caption{Simulación para $T_1=25^\circ C$}
	\label{fig:veinticinco}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\node[inner sep=0pt] (Temp. 50) at (0,0)
			{\includegraphics[width=1.0\textwidth]{../imagenes/simuCAS-50grados.png}};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\caption{Simulación para $T_2=50^\circ C$}
	\label{fig:cincuenta}
\end{figure}
